[置頂] 729 730坐爆地鐵運動，一同感受世界頂級既地鐵服務質素

我知道呢兩日有光復元朗光復上環，但係唔好唔記得呢個係戰爭係持久戰，係時候計劃好729 同730既不合作運動

鑑於政府仲一直係到耍廢仲唔肯回應我地既訴求，我地決定729 730要一齊坐地鐵，一直坐到佢地肯出黎回應為止

日期：7月29日，7月30日，直到政府回應五大訴求
時間*：07:30
地點*：調景嶺地鐵站
人數：自己及現實朋友一位，若多於兩人請扮唔識（切勿ONLINE組隊）
隨身物件：行李箱、公事包、背包等（切勿攜帶任何可疑或危險物品）
衣著：普通上班／上學服飾（冇DRESS CODE，切勿過份張揚）

（*：請留意，並非集合時間及地點，是此活動並非集會／聚會／群體活動，只是一群香港市民巧合地於該站登車上班上學，故此無需亦切勿集合／聚集／相認）

（Ａ）行動目標
上班上學，純粹一群香港市民搭地鐵上班上學。硬要俾個目標嘅話可以話係測試港鐵繁忙時間載客負荷以作學術研究，以助港鐵改善服務質素。
（是此行動目標並不是癱瘓港鐵，以致罷工罷課罷市，迫使政府回應訴求，請各位切勿加以詮譯或過份解讀）

（Ｂ）行動內容
一眾市民守法搭地鐵返工返學，可能搭到唔知邊個站忽然發覺唔記得咗份好重要嘅文件或功課未拎要返轉頭拎，拎完就再返工返學，最後可能決定既然遲到就不如唔好返算數。如果見到有病人病倒，作為熱心市民，請提供協助並保護病人。所以如果你病都仲返工返學又咁唔好彩暈咗，唔洗驚，相信一定有人會拉手制，叫盡責嘅港鐵職員提供協助。

討論Tg link:

資訊頻道tg link:

光復香港，時代革命

再講多句，呢兩日大家萬事要小心！香港加油！

推到政府回應

推

一齊坐地鐵

我愛地鐵

我愛香港

世界頂級港鐵 唔坐後悔

一齊坐地鐵等大家感受咩叫優質服務

一齊上

不如起左身既幫我推下

巴打,唔建議
考慮下其他活動得唔得

要搞都等埋車長搞先

起左身就黎推啊

車長有冇話搞？

你有咩其他活動既建議 坐地鐵炸喎

地鐵世界頂級鐵路 點可以唔一齊坐

年年加價 一定有佢既理由

所以更加要去坐 珍惜呢啲機會

自推7格

都出晒實名信, 不如等下先
佢地咁多條線齊人, 到時就好易搞

佢地話搞到時再算 而家冇證實話搞既話 我地都要計劃定同準備定

有人話要有政治智慧，唔好搞地鐵，搞到普通市民冇得返工返學。但其實你做任何嘢，衝擊立法會，靜坐，遊行，甚至乜都唔做，都可以有唔同嘅人怪罪於你。所以各有各做，無需刻意爭取同情或體諒，加上輿論形勢控制唔到。何況我哋都只係普通市民搭車返工返學，乜都冇做，負荷唔到載客量或者處理唔到突發事件以致班次延誤嘅話問題係出喺港鐵身上，亦經常發生，同我哋無關。

推啦

要反對就對左上熱門再反對

要負皮就推上熱門再負

自推多五十

推啊 推到上一千

好啊

我推

推啊

自推到上一百

狗仔打架

優狗仔幾得意

優質服務

派膠

香港人仲唔起身

推到幾時

仲有25

推
加油

終於有人推

繼續繼續

上啊香港人

原來已經推到上熱門

差15

繼續推

香港自己救

推呀

差6炸

5

4啦

無用架 唔好傻 一架車裝到幾多人你知唔知

613都算成功左啦

講咗好耐啦
不過之前有人話唔好阻到人返工嘛

成日覺得冇用冇用唔出黎 出左黎先啦唔該你地

大家坐地鐵 坐公共交通炸喎

返工大過天呀

一架車坐到1500人，咪加多架車比你玩

點樣塞爆個站 但又所有人坐到車去調景嶺聲援

成日搞埋搞埋
工又罷唔到
打工仔又遲哂到
癱瘓到就話姐

噒再搞不合作運動

坐地鐵都唔得？

去調景嶺站集合姐

唔係集合 上車姐

咁要點去調景嶺站呀？人人都坐巴士去呀？

你個個站都有人哮喘病發一次
撳下掣call白車MTR已經收皮

行申大家唔好犯法

？咪坐地鐵去

Thanks

你塞爆咗月台仲點落車呀大佬 飛硬站啦傻鳩

而家唔係塞爆調景嶺站唔係塞爆月台喎 你講咩？我地坐地鐵有咩問題

揾唔到理由俾錢狗鐵

世界頂級鐵路

各位手足
你地要小心，因為有大量地盤佬係去康城
調景嶺站會有好多地盤佬，係果到轉車
到時發生有咩衝突，都要識得保護自己

1.你坐狗鐵＝俾錢佢攢
2.suffer唔到狗鐵同政府，只會suffer中間派市民，冇撚意思

此po已完

咁如果塞到呢？香港人唔會成日咁負面得唔得 而家係抗爭 613咪塞到囉

咪搞啦

咁快妥協？

跟

你d對答唔講以為同緊黑警講 好撚柒呀

一群香港市民巧合地於該站登車上班上學

咁係咪即係會有好撚多人塞爆咗個站同個月台呀？
咁我係第二度點搭地鐵過嚟上車呀？落車都成問題啦
用下你個閪腦啦 咁撚簡單都唔明

樓上巴打叫你咪搞 係因為你條橋太屎呀
你仲寸寸貢咁話人妥協、話人放棄

阻連登仔返工=迫佢黃絲轉藍絲
有連登仔咁樣講過

完全唔撚諗個可行性
淨係用寸緊黑警咁嘅口吻答我「我係度上車咋嘛 邊有塞爆你個站同月台呀」
人人認真同佢講點解唔work 佢就咁撚寸咀

係連登討論下你都咁撚柒 收皮啦
搭地鐵唔得？

都唔知佢做乜撚

Yes
此活動令人討厭而且人哋車長已做緊嘢

你如果搵到咁多人可以塞爆一個月台既話 我服
但事實上每一次咪又係得百幾人都冇 而家你地搭地鐵

要阻地鐵唔好塞門，實畀人捉到

咁你都話每次都人少 你搵到只係金鐘轉車咁嘅人數去到 點影響佢服務呀？咁你成個行動意義同成效又何在呀？
弱智就去拎白卡 過隔離白卡post度自貼聲援啦

入group睇具體做法 未睇唔好係到一味屌

認同要塞地鐵, 不過其實過往呢個半月都搞過好幾次塞地鐵, 每次都唔成功同少人, 搞到變成好似幾廿個藍絲示弱咁
塞地鐵係和理非嘅大技, 而人少嘅和理非基本上可以唔做

所以而家就係叫你地坐地鐵 有唔舒服既佢地自己會唔舒服

即係要點做？
一齊係調景嶺上車，定落車？
定係途經？不斷來回搭？
真心唔係好明

即係同以往幾次一樣?

即係要有人扮暈？又要有人拉手掣叫車長？

以往幾次係唔夠人係格離保護 以致好快就比人拉走 所以要多啲人出黎一齊坐

主要叫多啲人出黎坐地鐵保護要暈既手足

要暈既佢地會自己暈 而家叫你地出黎搭地鐵保護呢啲手足姐

如果淨係不斷來回搭我ok呀
但點知係搭中你果班，同點樣先算完成左？
0730搭到夠鐘？定搭足一日

點召到多過以往嘅人? 元朗血案激起嚴重民憤, 不過之後嗰日嘅地鐵行動都唔夠人, 只係塞得半個鐘

無人暈咁我咪柒左幾粒鐘

有乜撚嘢分別呀？浪費我成分鐘
全篇嘢都係同黑警辯解嘅口吻嚟
正文都未寫好 就通篇都係counterargument
我幫你紅字埋好唔好？

日期：7月29日，7月30日，直到政府回應五大訴求
時間*：07:30
地點*：調景嶺地鐵站
人數：自己及現實朋友一位，若多於兩人請扮唔識（切勿ONLINE組隊）
隨身物件：行李箱、公事包、背包等（切勿攜帶任何可疑或危險物品）
衣著：普通上班／上學服飾（冇DRESS CODE，切勿過份張揚）

（*：請留意，並非集合時間及地點，是此活動並非集會／聚會／群體活動，只是一群香港市民巧合地於該站登車上班上學，故此無需亦切勿集合／聚集／相認）

（Ａ）行動目標
上班上學，純粹一群香港市民搭地鐵上班上學。硬要俾個目標嘅話可以話係測試港鐵繁忙時間載客負荷以作學術研究，以助港鐵改善服務質素。
（是此行動目標並不是癱瘓港鐵，以致罷工罷課罷市，迫使政府回應訴求，請各位切勿加以詮譯或過份解讀）

（Ｂ）行動內容
一眾市民守法搭地鐵返工返學，可能搭到唔知邊個站忽然發覺唔記得咗份好重要嘅文件或功課未拎要返轉頭拎，拎完就再返工返學，最後可能決定既然遲到就不如唔好返算數。如果見到有病人病倒，作為熱心市民，請提供協助並保護病人。所以如果你病都仲返工返學又咁唔好彩暈咗，唔洗驚，相信一定有人會拉手制，叫盡責嘅港鐵職員提供協助。

（以下係解答環節，與上述活動冇任何關係）？

（１）其他行為
切勿做其他激烈或犯法行為，呢個活動係俾和理非／承受唔到風險嘅人出一分力參與爭取，一切安全至上。請記住，行動只係一眾市民守法搭地鐵返工返學，車箱內如果有人絆倒／有病人暈倒，請各位熱心市民提供協助並保護傷者／病人。

（２）唔好搞地鐵，會喪失民意
有人話要有政治智慧，唔好搞地鐵，搞到普通市民冇得返工返學。但其實你做任何嘢，衝擊立法會，靜坐，遊行，甚至乜都唔做，都可以有唔同嘅人怪罪於你。所以各有各做，無需刻意爭取同情或體諒，加上輿論形勢控制唔到。何況我哋都只係普通市民搭車返工返學，乜都冇做，負荷唔到載客量或者處理唔到突發事件以致班次延誤嘅話問題係出喺港鐵身上，亦經常發生，同我哋無關。

（３）自發／各自搞得唔得？
得，但唔建議。因為唔會有明顯效果，6月14日同7月25日係好例子，加上唔夠人冇人保護，各有各做只會係一盤散沙。不如團結啲，安全地集體行動，大家保護大家，拖延嘅時間可以更長。

（４）喺其他站／喺其他時間搞得唔得？
之後有可能會喺其他站搞，但先統一7月29日喺調景嶺地鐵站，7月30日及打後日子再作討論決定。揀07:30係因為上班時間，返工返學嘅我哋都一定係呢啲時間返，加上其他時間作用同影響唔大，下班時間就更加唔好。所以07:30，真係真係唔好遲到。
（咁咪即係我講嘅會塞爆個站 啲人點搭車過嚟聲援你先？）

（５）如遭拘捕／截查／罰款
喺呢個時勢，冇犯法守紀律咁返工返學都真係有可能被拘捕／截查／罰款，甚至拘留你7個鐘都唔放。但係冇做壞事光明正大唔洗驚，唔好被兇到，最緊要清楚自己權利。以防萬一請事先記低律師電話，其他需知可以喺其他地方搵到，呢到就唔詳述。另外可嘗試使用國語或英文同警察／港鐵職員交流對答，香港係國際都會，兩文三語是基本，請把握任何練習機會。大家良好市民，盡量唔好發生衝突，記得要有禮貌，但如果見到有其他良好市民被粗暴對待或恐嚇，請挺身而出幫幫手，保護好大家。如果有市民真係不幸被捕／罰款，請搵方法喺群組入面或同Admin講聲，事後記得拎口供紙同報平安。
我冇嘢講，我要去醫院，我要見律師，我唔解鎖電話，我唔簽任何文件。

（６）口罩／帽／服飾
大家只係普通市民返工返學，普通返工返學咁著就可以。口罩／帽自己決定，冇需要刻意掩飾身份惹人懷疑，冇DRESS CODE，切勿過份張揚。

（７）互相保護
全程請盡量望實手機同打吓字，請小心螢幕亮度同隔離嘅人。另外亦要留意身邊情況，如有其他市民需要協助，請作出支援，保護大家之餘亦要保護自己。

（８）個群組有鬼
根據以往經驗，個群組係一定會有鬼／記者／港鐵職員／警察，避唔到。唔需要捉鬼，唔好回覆／唔好理佢，Admin見到自然會踢。當日行動期間一定會有記者同警察，要嚟就嚟，都係避唔到，一切跟現場指示應變。如果現場發現唔夠人Admin亦會有可能叫散水，因為要明白鍵盤戰士好多，出嚟嘅人可能得好小，安全至上，冇人想有人出事。記住你只係搭地鐵返工返學，冇犯任何法例，唔需要驚。另外，請記者朋友手下留情，呢種時勢請盡量唔好影人樣。

（９）7月30日港鐵線罷工
此消息尚未被證實，但與本行動絕無衝突，詳程容後於群組內討論。

（１０）總結
最後，有人可能會好興奮同覺得好好玩，有好多意見同建議，但有啲人可能根本唔會去現場，所以請小心一切帶風向言論。選擇參與嘅話請先清楚明白目的同理念，呢件事並唔係去玩，唔認同呢種做法嘅亦請你離開，各有各做。俾意見唔係唔得，但所有規則都係經過前人嘅現場行動經驗同深思熟慮得出嘅結論，即使你覺得你嘅方法會好啲都請尊重一下。你想人跟你方法做你可以自己發起，但根據以往經驗真係需要團結統一方向成事。
（成個group得你一個講冇其他人講，你一個代表曬前線？條橋屎都迫人buy）

如有疑問，請重睇行動內容及本說明書或直接聯絡Admin。任何無關討論／無關消息／帶風向／鼓吹犯法或送頭行為／唔睇哂詳程就問問題／講阻住人返工／講喪失民意／講唔好塞地鐵嘅，全部一律即踢，要講自己返連登或者其他群組講。呢到只係一眾市民守法搭觀塘線返工返學，去感受地鐵世界頂級嘅服務質素。完。

配合車長啦 如果呢兩日有大件事就煲大佢 建議30/7 之後

唔好再膠化

入group到時再講

就係叫你地出黎坐地鐵 而唔係出黎扮暈 要暈果啲到時會有

你地肯出 就會有人肯暈

咁多負評仲自推 咪眾人皆醉你獨醒咁啦
明顯冇咩人buy呢個idea 算啦好嘛

你都講到咁白啦，仲group咩姐
以下開放討論
樓主預備扮暈或者搵左人0730扮暈
想有其他人到時保護佢，咁扮暈又唔可以無啦啦醒返嘛
同時會安排拉手掣停車，可能會擾嚷一輪。
歡迎有興趣朋友參加

係咪篇文寫得唔好？

所以大家好似有誤解

又要威又要戴頭盔
可行自然會有人自發幫手
唔可行既，點吹都無用
又紅字又黃字又大字但鳩吹果d，唔該收收皮
做返大家應該做，一齊做既事